[
    {
        "question": "El objetivo principal de la protección radiológica es:",
        "answers": [
            "Limitar la probabilidad de incidencia de los efectos estocásticos.",
            "Prevenir la ocurrencia de efectos no estocásticos y limitar la probabilidad de incidencia de los efectos estocásticos.",
            "Prevenir la ocurrencia de efectos estocástico y limitar la probabilidad de incidencia de los efectos estocásticos.",
            "Prevenir la ocurrencia de efectos estocásticos."
        ],
        "correctAnswers": "Prevenir la ocurrencia de efectos no estocásticos y limitar la probabilidad de incidencia de los efectos estocásticos."
    },
    {
        "question": "La ICRP para estimar el riesgo de efectos estocásticos a dosis bajas de radiación considera que:",
        "answers": [
            "Existe una relación lineal con la dosis y no existe dosis umbral.",
            "Existe una relación cuadrática con la dosis y un umbral de dosis.",
            "Existe una dosis umbral para efectos estocásticos por debajo de la cual éstos nunca se producirán.",
            "No existe dosis umbral, siendo el efecto dependiente del cuadrado de la dosis recibida."
        ],
        "correctAnswers": "Existe una relación lineal con la dosis y no existe dosis umbral."
    },
    {
        "question": "Según el criterio ALARA cualquier dosis de radiación por debajo de los límites anuales establecidos estará:",
        "answers": [
            "Permitida solo para trabajadores expuestos.",
            "Tolerada incondicionalmente.",
            "Permitida si su recepción está justificada y la operación que da lugar a la misma ha sido perfeccionada para hacerla lo mejor posible.",
            "Permitida siempre en condiciones habituales."
        ],
        "correctAnswers": "Permitida si su recepción está justificada y la operación que da lugar a la misma ha sido perfeccionada para hacerla lo mejor posible."
    },
    {
        "question": "¿Cuál de los siguientes apartados no forma parte del sistema de protección radiológica?",
        "answers": [
            "justificación.",
            "optimización.",
            "niveles de referencia de dosis.",
            "limitación de las dosis individuales."
        ],
        "correctAnswers": "niveles de referencia de dosis."
    },
    {
        "question": "Marca la respuesta correcta.",
        "answers": [
            "Las dosis tan bajas como sea razonablemente posible se alcanzan aplicando el principio...",
            "optimización.",
            "ALARA.",
            "justificación.",
            "limitación de las dosis individuales."
        ],
        "correctAnswers": [
            "optimización.",
            "ALARA."
        ]
    },
    {
        "question": "Marca la respuesta correcta.",
        "answers": [
            "A las exposiciones debidas a examen y tratamiento médico se le deben aplicar los principios de:",
            "justificación, optimización y limitación.",
            "justificación y limitación.",
            "justificación y optimización.",
            "justificación únicamente."
        ],
        "correctAnswers": "justificación y optimización."
    },
    {
        "question": "Marca la respuesta correcta.",
        "answers": [
            "La tasa de exposición producida por una fuente puntual, varía con la distancia r proporcionalmente a:",
            "r.",
            "1/r2.",
            "r2.",
            "1/r."
        ],
        "correctAnswers": "1/r2."
    },
    {
        "question": "¿Se clasifican como categoría A aquellos trabajadores expuestos?",
        "answers": [
            "que por las condiciones en que se realiza su trabajo, es muy improbable que puedan recibir una dosis superior a 6 mSv por año oficial o a 3/10 de alguno de los límites de dosis equivalente establecidos para el cristalino, la piel y las extremidades.",
            "que por las condiciones en las que realizan su trabajo, pueden recibir dosis superiores a 6 mSv/año oficial o una dosis equivalente superior a 3/10 de los límites de dosis equivalentes establecidos para el cristalino, piel y extremidades.",
            "Ninguna de las anteriores.",
            "que por las condiciones en las que realizan su trabajo, pueden recibir dosis superiores a 1 mSv/año oficial o una dosis equivalente superior a 3/10 de los límites de dosis equivalentes establecidos para el cristalino, piel y extremidades."
        ],
        "correctAnswers": "que por las condiciones en las que realizan su trabajo, pueden recibir dosis superiores a 6 mSv/año oficial o una dosis equivalente superior a 3/10 de los límites de dosis equivalentes establecidos para el cristalino, piel y extremidades."
    },
    {
        "question": "¿Se clasificarán como zonas de vigilada aquellas zonas donde?",
        "answers": [
            "Existe la posibilidad de recibir dosis efectivas inferiores a 20 mSv/año oficial.",
            "Existe la posibilidad de recibir dosis efectivas superiores a 6 mSv/año oficial, o una dosis equivalente superior a tres décimos (3/10) de los límites equivalentes para el cristalino, piel o extremidades.",
            "Existe la posibilidad de recibir dosis efectivas inferiores a 1 mSv/año oficial, o una dosis equivalente inferior a un décimo (1/10) de los límites equivalentes para el cristalino, piel o extremidades.",
            "Existe la posibilidad de recibir dosis efectivas superiores a 1 mSv/año oficial, o una dosis equivalente superior a un décimo (1/10) de los límites equivalentes para el cristalino, piel o extremidades, siendo improbable recibir dosis efectivas superiores a 6 mSv/año oficial, o una dosis equivalente superior a tres décimos (3/10) de los límites equivalentes para el cristalino, piel o extremidades."
        ],
        "correctAnswers": "Existe la posibilidad de recibir dosis efectivas superiores a 1 mSv/año oficial, o una dosis equivalente superior a un décimo (1/10) de los límites equivalentes para el cristalino, piel o extremidades, siendo improbable recibir dosis efectivas superiores a 6 mSv/año oficial, o una dosis equivalente superior a tres décimos (3/10) de los límites equivalentes para el cristalino, piel o extremidades."
    },
    {
        "question": "¿Los principios de la protección radiológica son?",
        "answers": [
            "La Limitación y los Niveles de Referencia de Dosis.",
            "Justificación, Optimización y Alara.",
            "Justificación, ALARA y limitación de dosis.",
            "Justificación, Repetición y Limitación de dosis."
        ],
        "correctAnswers": "Justificación, ALARA y limitación de dosis."
    },
    {
        "question": "¿Los criterios generales de reducción de dosis en protección radiológica operacional son?",
        "answers": [
            "Distancia, tiempo y blindaje.",
            "Distancia, Blindaje y uso de delantales plomados.",
            "Distancia y tiempo.",
            "Distancia, tiempo y uso del aparato."
        ],
        "correctAnswers": "Distancia, tiempo y blindaje."
    },
    {
        "question": "¿La clasificación de los trabajadores expuestos en una clínica dental es responsabilidad de?",
        "answers": [
            "El responsable sanitario.",
            "El odontólogo.",
            "El director de rayos X.",
            "El titular de la instalación."
        ],
        "correctAnswers": "El titular de la instalación."
    },
    {
        "question": "¿Las normas de protección radiológicas?",
        "answers": [
            "Son normas y medidas de vigilancia y control relativas a las diferentes zonas y las distintas categorías de los trabajadores expuestos.",
            "Sólo se establecen para las instalaciones de radiodiagnóstico dental.",
            "Deben estar por escrito y guardadas con el resto de la documentación de la clínica, quedando a disposición de los pacientes.",
            "No es obligatoria su aplicación dentro de las instalaciones de radiodiagnóstico."
        ],
        "correctAnswers": "Son normas y medidas de vigilancia y control relativas a las diferentes zonas y las distintas categorías de los trabajadores expuestos."
    },
    {
        "question": "¿Los lugares de trabajo en una instalación de radiodiagnóstico se clasificarán en función del?",
        "answers": [
            "Riesgo de contaminación.",
            "Riego Laboral de las zonas.",
            "Riesgo de exposición a radiaciones ionizantes.",
            "Tipo de pacientes y pruebas diagnósticas a realizar."
        ],
        "correctAnswers": "Riesgo de exposición a radiaciones ionizantes."
    },
    {
        "question": "¿Los principios de justificación y optimización?",
        "answers": [
            "Se aplican únicamente en las exposiciones dentro del marco de diagnóstico o tratamiento médico.",
            "Se aplica en todas las exposiciones que resulten de las prácticas que impliquen un riesgo derivado de las radiaciones ionizantes.",
            "Nunca se aplica en exposiciones que resulten de las prácticas que impliquen un riesgo derivado de las radiaciones ionizantes.",
            "Se aplican únicamente a las exposiciones accidentales derivadas de las radiaciones ionizantes."
        ],
        "correctAnswers": "Se aplica en todas las exposiciones que resulten de las prácticas que impliquen un riesgo derivado de las radiaciones ionizantes."
    },
    {
        "question": "¿La decisión final de la justificación de una prueba de radiodiagnóstico es de?",
        "answers": [
            "Operador de rayos.",
            "Titular de la instalación.",
            "Prescriptor.",
            "Profesional sanitario habilitado."
        ],
        "correctAnswers": "Profesional sanitario habilitado."
    },
    {
        "question": "¿Las siglas de Comisión Internacional de Protección Radiológica son?",
        "answers": [
            "ICRP.",
            "CNS.",
            "NCRP.",
            "CIPR."
        ],
        "correctAnswers": [
            "ICRP.",
            "CIPR."
        ]
    }
]